人大選舉 全票制趕絕泛民 傳陳曼琪林新強獲點燈 備戰23條立法

人大選舉 全票制趕絕泛民
傳陳曼琪林新強獲點燈 備戰23條立法

港聞

譚志源（左圖）及鄺美雲（右圖）將參與人大選舉，二人均表示有信心當選。

【本報訊】五年一屆的港區人大今年換屆，今天舉行首次全體會議，簡介選舉方法，提名期周五（24日）展開，據知12月19日投票，料由約2,000多人組成的選舉會議，選出新一屆36位港區人大代表，由於投票採用全票制，即一票可投36人，故民主派篤定無望當選。

記者︰姚國雄

人大代表選舉今年有不少新面孔披甲，較為矚目的有政制及內地事務局前局長譚志源，還有前港姐歌手、珠海社團總會會長鄺美雲，兩人均曾表明有信心當選，商界陳亨利、前海香港事務首席聯絡官洪為民等同樣盛傳在中聯辦的推薦名單。

陳曼琪

林新強

范駿華霍啟剛或難接棒

另有多名有法律背景的人士據知獲中聯辦點燈去馬，包括反佔中有功的中小型律師行協會創會會長陳曼琪、律師會前會長林新強、香港與內地法律專業聯合會會長陳曉峰等，有傳這個陣容是要迎戰本港為23條立法、國歌法、一地兩檢問題。但另有消息指林新強不在名單。

政圈盛傳部份年輕代有意參選「接棒」長輩的人大席位，包括即將退下火線的人大常委范徐麗泰的兒子范駿華以及梁劉柔芬的女兒梁穎宇，港協暨奧委會會長霍震霆長子霍啟剛亦盛傳出戰，代替擬轉戰政協的叔叔霍震寰。

不過據聞建制派對人大「世襲制」亦有不滿，范駿華、梁穎宇及霍啟剛或出戰無望。而上屆落敗的潮州商會前會長張成雄兒子張俊勇料捲土重來，今次更獲西環祝福。

做了四屆人大的楊耀忠亦將告別，由教聯會會長黃均瑜接棒。盛傳有意參選的教育界人士包括教育評議會主席何漢權、公開大學科技學院院長何建宗。

爭取連任的人大亦為數不少，工聯會鄭耀棠、理事長吳秋北預料尋求連任，尋求連任的田北辰，則被建制派指作風「太激」，選情有暗湧。而范徐麗泰、譚惠珠、羅范椒芬、劉佩瓊、梁劉柔芬、劉健儀、查史美倫「7女將」料將退下火線，民建聯創黨主席譚耀宗料戰人大，篤定當選新一屆人大常委。